LISA上《青春有你2》全程講泰文 陸網狂譙「來中國撈錢還不說中文」粉絲無言

韓泰籍偶像Lisa受邀擔任大陸節目《青春有你2》導師，日前展開第一次錄製被網友說「整場都在講泰文」引起熱議，消息傳到微博各大公眾號後，大部分網友都認為講母語沒有問題，網路上有正反兩面意見。

自稱有參加《青春有你2》錄影的網友透露，Lisa全程不論講評還是做反應都是講泰文，這段話引起部分人不滿，「她在韓國賺錢的時候說泰語了嗎？怎麼一到中國賺錢突然想起來自己是泰國人了？」「泰國人在韓國一直說韓語，為啥到了中國不能說中文？」「來中國撈錢，中文都不願意說，人家牛逼，一到韓國韓語，到中國就是泰國話，咱們中國也真是撈錢好地方呢」

不過消息傳遍後大批網友抱持反對意見，「說什麼語言看她自己吧，怎麼順口怎麼說唄，反正泰語韓語都聽不懂，還不是靠翻譯，瞎操什麼心啊」、「用什麼語言並不是自己可以決定的要聽節目組安排，她有在努力學中文，學語言沒有那麼容易，官宣至今不過三個月」。

垃鳩圾支那人你嚟香港係咪講廣東話寫繁體字呀？屌你老母臭閪

台灣人表示

反觀某女團成員為"作為一個中國人而驕傲"

成條crew跟佢搵食呀, 好似達哥咁

支爆原因一定係因為支那狗周圍引戰

正解

支那人自大到